% Este texto de qualificação foi criado utilizando como base o template LaTex criado
% como exemplo pelos autores abaixo, devido à sua alta qualidade.
%
% Arquivo LaTeX de exemplo de dissertação/tese a ser apresentados à CPG do IME-USP
% 
% Versão 4: Sun Feb 20 18:25:33 BRT 2011
%
% Criação: Jesús P. Mena-Chalco
% Revisão: Fabio Kon e Paulo Feofiloff
%  
% Obs: Leia previamente o texto do arquivo README.txt

\documentclass[11pt,twoside,a4paper]{book}

% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Pacotes 
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[pdftex]{graphicx}           % usamos arquivos pdf/png como figuras
\usepackage{setspace}                   % espaçamento flexível
\usepackage{indentfirst}                % indentação do primeiro parágrafo
\usepackage{makeidx}                    % índice remissivo
\usepackage[nottoc]{tocbibind}          % acrescentamos a bibliografia/indice/conteudo no Table of Contents
\usepackage{courier}                    % usa o Adobe Courier no lugar de Computer Modern Typewriter
\usepackage{type1cm}                    % fontes realmente escaláveis
\usepackage{listings}                   % para formatar código-fonte (ex. em Java)
\usepackage{titletoc}
%\usepackage[bf,small,compact]{titlesec} % cabeçalhos dos títulos: menores e compactos
\usepackage[fixlanguage]{babelbib}
\usepackage[font=small,format=plain,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption}
\usepackage[usenames,svgnames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage[a4paper,top=2.54cm,bottom=2.0cm,left=2.0cm,right=2.54cm]{geometry} % margens
\usepackage[pdftex,plainpages=false,pdfpagelabels,pagebackref,colorlinks=true,citecolor=black,linkcolor=black,urlcolor=black,filecolor=black,bookmarksopen=true]{hyperref} % links em preto
%\usepackage[pdftex,plainpages=false,pdfpagelabels,pagebackref,colorlinks=true,citecolor=DarkGreen,linkcolor=NavyBlue,urlcolor=DarkRed,filecolor=green,bookmarksopen=true]{hyperref} % links coloridos
\usepackage[all]{hypcap}                % soluciona o problema com o hyperref e capitulos
\usepackage[square,sort,nonamebreak,comma]{natbib}  % citação bibliográfica alpha (alpha-ime.bst)
\usepackage{amssymb,amsmath,amsthm}
\fontsize{60}{62}\usefont{OT1}{cmr}{m}{n}{\selectfont}

% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Cabeçalhos similares ao TAOCP de Donald E. Knuth
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\MakeUppercase{#1}}{}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\MakeUppercase{#1}}{}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}

% ---------------------------------------------------------------------------- %
\graphicspath{{./images/}}             % caminho das figuras (recomendável)
\frenchspacing                          % arruma o espaço: id est (i.e.) e exempli gratia (e.g.) 
\urlstyle{same}                         % URL com o mesmo estilo do texto e não mono-spaced
\makeindex                              % para o índice remissivo
\raggedbottom                           % para não permitir espaços extra no texto
\fontsize{60}{62}\usefont{OT1}{cmr}{m}{n}{\selectfont}
\cleardoublepage
\normalsize

% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Opções de listing usados para o código fonte
% Ref: http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Packages/Listings
\lstset{ %
language=Java,                  % choose the language of the code
basicstyle=\footnotesize,       % the size of the fonts that are used for the code
numbers=left,                   % where to put the line-numbers
numberstyle=\footnotesize,      % the size of the fonts that are used for the line-numbers
stepnumber=1,                   % the step between two line-numbers. If it's 1 each line will be numbered
numbersep=5pt,                  % how far the line-numbers are from the code
showspaces=false,               % show spaces adding particular underscores
showstringspaces=false,         % underline spaces within strings
showtabs=false,                 % show tabs within strings adding particular underscores
frame=single,	                % adds a frame around the code
framerule=0.6pt,
tabsize=2,	                % sets default tabsize to 2 spaces
captionpos=b,                   % sets the caption-position to bottom
breaklines=true,                % sets automatic line breaking
breakatwhitespace=false,        % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
escapeinside={\%*}{*)},         % if you want to add a comment within your code
backgroundcolor=\color[rgb]{1.0,1.0,1.0}, % choose the background color.
rulecolor=\color[rgb]{0.8,0.8,0.8},
extendedchars=true,
xleftmargin=10pt,
xrightmargin=10pt,
framexleftmargin=10pt,
framexrightmargin=10pt
}

% Símbolos utilizados para lidar com o domínio de revisão de crenças
\mathchardef\mhyphen="2D
\newcommand{\contraction}{\dot{-}}
\newcommand{\revision}{\dotplus}
\newcommand{\pmbcontraction}{\dot{-}_{\gamma}}
\newcommand{\ipmbrevision}{\mp_{\gamma}}
\newcommand{\epmbrevision}{\pm_{\gamma}}
\newcommand{\kernel}{\mathrel{\hbox{$\bot$}\hskip-1.4ex\hbox{$\bot$}}}
\newcommand{\kbcontraction}{\dot{-}_{\sigma}}
\newcommand{\ikbrevision}{\mp_{\sigma}}
\newcommand{\ekbrevision}{\pm_{\sigma}}

% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Corpo do texto
\begin{document}
\frontmatter 
% cabeçalho para as páginas das seções anteriores ao capítulo 1 (frontmatter)
\fancyhead[RO]{{\footnotesize\rightmark}\hspace{2em}\thepage}
\setcounter{tocdepth}{2}
\fancyhead[LE]{\thepage\hspace{2em}\footnotesize{\leftmark}}
\fancyhead[RE,LO]{}
\fancyhead[RO]{{\footnotesize\rightmark}\hspace{2em}\thepage}

\onehalfspacing  % espaçamento

% ---------------------------------------------------------------------------- %
% CAPA
% Nota: O título para as teses/dissertações do IME-USP devem caber em um 
% ofício de 10,7cm de largura x 6,0cm de altura que há na capa fornecida pela SPG.
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
    \vspace*{2.3cm}
    \textbf{\Large{Algoritmos de revisão sobre \\
    bases de crenças}}\\
    
    \vspace*{1.2cm}
    \Large{Renato Urquiza Lundberg}
    
    \vskip 2cm
    \textsc{
    Dissertação apresentado\\[-0.25cm] 
    ao\\[-0.25cm]
    Instituto de Matemática e Estatística\\[-0.25cm]
    da\\[-0.25cm]
    Universidade de São Paulo\\[-0.25cm]
    para\\[-0.25cm]
    obtenção do título\\[-0.25cm]
    de\\[-0.25cm]
    Mestre em Ciência da Computação}
    
    \vskip 1.5cm
    Programa: Programa de Pós-Graduação em Ciência da Computação\\
    Orientador: Profa. Dra. Renata Wassermann

    \vskip 1.5cm

    \normalsize{São Paulo, dezembro de 2011}
\end{center}

% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Página de rosto (SÓ PARA A VERSÃO DEPOSITADA - ANTES DA DEFESA)
% Resolução CoPGr 5890 (20/12/2010)
%
% Nota: O título para as teses/dissertações do IME-USP devem caber em um 
% orifício de 10,7cm de largura x 6,0cm de altura que há na capa fornecida pela SPG.
\newpage
\thispagestyle{empty}
    \begin{center}
        \vspace*{2.3 cm}
        \textbf{\Large{Título do trabalho a ser apresentado à \\
        CPG para a dissertação}}\\
        \vspace*{2 cm}
    \end{center}

    \vskip 2cm

    \begin{flushright}
	Esta dissertação trata-se da versão original\\
	do aluno Renato Urquiza Lundberg.
    \end{flushright}

\pagebreak


% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Página de rosto (SÓ PARA A VERSÃO CORRIGIDA - APÓS DEFESA)
% Resolução CoPGr 5890 (20/12/2010)
%
% Nota: O título para as teses/dissertações do IME-USP devem caber em um 
% orifício de 10,7cm de largura x 6,0cm de altura que há na capa fornecida pela SPG.
%\newpage
%\thispagestyle{empty}
%    \begin{center}
%        \vspace*{2.3 cm}
%        \textbf{\Large{Título do trabalho a ser apresentado à \\
%        CPG para a dissertação/tese}}\\
%        \vspace*{2 cm}
%    \end{center}
%
%    \vskip 2cm
%
%    \begin{flushright}
%	Esta tese/dissertação contém as correções e	alterações\\
%	sugeridas pela Comissão Julgadora durante a defesa\\
%	realizada por (Nome Completo do Aluno) em 14/12/2010.\\
%	O original encontra-se disponível no Instituto de\\ 
%	Matemática e Estatística da Universidade de São Paulo.
%
%    \vskip 2cm
%
%    \end{flushright}
%    \vskip 4.2cm
%
%    \begin{quote}
%    \noindent Comissão Julgadora:
%    
%    \begin{itemize}
%		\item Profa. Dra. Nome Completo (orientadora) - IME-USP [sem ponto final]
%		\item Prof. Dr. Nome Completo - IME-USP [sem ponto final]
%		\item Prof. Dr. Nome Completo - IMPA [sem ponto final]
%    \end{itemize}
%      
%    \end{quote}
%\pagebreak


\pagenumbering{roman}     % começamos a numerar 

% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Agradecimentos
%\chapter*{Agradecimentos}

% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Resumo
\chapter*{Resumo}
Esta dissertação irá expor os principais conceitos e construções da área de revisão de crenças, baseada no paradigma estabelecido por Alchourrón, Gärdenfors e Makinson em 1985 e desenvolvido e expandido ao longo das últimas décadas. Serão propostos testes empíricos para avaliar a eficiência de diferentes construções e algoritmos para operações sobre bases de crenças, visando definir de maneira prática em que casos cada abordagem é mais adequada.

\noindent \textbf{Palavras-chave:} revisão de crenças, bases de crenças, contração por partial meet, contração kernel
 
% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Abstract
\chapter*{Abstract}
This essay will present the main concepts and constructions on the theory of belief revision, based upon the paradigm established by Alchourrón, Gärdenfors and Makinson in 1985 and developed throughout the following decades. Empirical tests will be proposed to measure the efficiency of distinct belief revision constructions and algorithms, aiming to define in which cases each approach is more adequate.

\noindent \textbf{Keywords:} belief revision, belief bases, partial meet contraction, kernel contraction

% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Sumário
\tableofcontents    % imprime o sumário

% ---------------------------------------------------------------------------- %
%\chapter{Lista de Abreviaturas}
%\begin{tabular}{ll}
%         CFT         & Transformada contínua de Fourier (\emph{Continuous Fourier Transform})\\
%         DFT         & Transformada discreta de Fourier (\emph{Discrete Fourier Transform})\\
%        EIIP         & Potencial de interação elétron-íon (\emph{Electron-Ion Interaction Potentials})\\
%        STFT         & Tranformada de Fourier de tempo reduzido (\emph{Short-Time Fourier Transform})\\
%\end{tabular}

% ---------------------------------------------------------------------------- %
%\chapter{Lista de Símbolos}
%\begin{tabular}{ll}
%        $\omega$    & Frequência angular\\
%        $\psi$      & Função de análise \emph{wavelet}\\
%        $\Psi$      & Transformada de Fourier de $\psi$\\
%\end{tabular}

% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Listas de figuras e tabelas criadas automaticamente
\listoffigures            
%\listoftables            

% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Capítulos do trabalho
\mainmatter

% cabeçalho para as páginas de todos os capítulos
\fancyhead[RE,LO]{\thesection}

\singlespacing              % espaçamento simples
%\onehalfspacing            % espaçamento um e meio

\input cap-introducao
\input cap-agm
\input cap-bases
\input cap-relacoes
\input cap-metodologia
\input cap-arcabouco
\input cap-geracao-cenarios
\input cap-perfil-execucao
\input cap-analise-comparacao
\input cap-conclusao
%\input cap-conclusoes        % associado ao arquivo: 'cap-conclusoes.tex'

% cabeçalho para os apêndices
%\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\MakeUppercase{\appendixname\ \thechapter}} {\MakeUppercase{#1}} }
%\fancyhead[RE,LO]{}
%\appendix

%\include{ape-conjuntos}      % associado ao arquivo: 'ape-conjuntos.tex'

% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Bibliografia
\backmatter \singlespacing   % espaçamento simples
\bibliographystyle{alpha-ime}% citação bibliográfica alpha
\bibliography{bibliografia}  % associado ao arquivo: 'bibliografia.bib'

% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Índice remissivo
%\index{TBP|see{periodicidade região codificante}}
%\index{DSP|see{processamento digital de sinais}}
%\index{STFT|see{transformada de Fourier de tempo reduzido}}
%\index{DFT|see{transformada discreta de Fourier}}
%\index{Fourier!transformada|see{transformada de Fourier}}

\printindex   % imprime o índice remissivo no documento 

\end{document}
